<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<list>
<new>
		<title>El próximo fin de semana, doble jornada en el campeonato playero</title>
		<date>2015-11-26</date>
		<author>J.M. Zubiaurre</author>
		<url>http://www.diariovasco.com/costa-urola/201511/26/proximo-semana-doble-jornada-20151126000948-v.html</url>
		<newspaper>http://www.sotoan.com/Playeruak/img/logos/diariovasco.jpg</newspaper>
		<image>http://www.diariovasco.com/noticias/201511/26/media/9255637.JPG</image>
		<text>Ahora que parece que hemos entrado de lleno en el invierno no parece el momento oportuno para jugar a fútbol en la playa pero el campeonato playero no se detiene y para este fin de semana se anuncian dos nuevas jornadas.
		
El sábado los escolares jugaran en dos tandas, la primera a las 10.45 y la segunda una hora más tarde, mientras que los senior, tanto masculino como femenino, jugaran el domingo a las 11.45 horas.

En categoría senior con cuatro jornadas disputadas la clasificación empieza a tomar cuerpo. Entre las chicas el equipo a batir en este comienzo de campeonato parece ser el Kupela que ha ganado todos sus partidos y con mucho margen. Entre los chicos, destacan Asergroup, Ulacia y Kosta pero todavía hay mucho que jugar.</text>
</new>
<new>
		<title>Hondartzako futboleko hirugarren jardunaldia izango da jokoan igande honetan</title>
		<date>2015-10-29</date>
		<author>Sasoian</author>
		<url>http://www.sasoian.info/albisteak.php?id_edukia=8382</url>
		<newspaper>http://www.sotoan.com/Playeruak/img/logos/sasoian.jpg</newspaper>
		<image>http://www.sasoian.info/argazki200.php?id=8577</image>
		<text>72. Hondartzako Futbol Txapelketako 3. jardunaldia jokatuko dute igande honetan, 13:00etatik aurrera. Joko eremuaren markaketa egitea Kupela taldeari tokatuko zaio, 12:00etan, eta jardunaldi honetan Euskalduna Tabernak eta Oreka-Kaio taldeek izango dute. 
		
Mutilak:
1. Kosta Hortz Klinika-Kutixi Artisau Izozkiak
2. Arrano-Talai Mendi kanpiña
3. Asergroup-Txanela
4. ARG-Indaux
5. Kirkilla jatetxea-Asti Pinturak
6. Ulacia Bidaiak-Salegi Taberna

Neskak:
7. Sakana-Queens
8. Zubi-Ondo erretegia-Balearri Elkano arraindegia
9. Katixa-Kupela</text>
</new>
<new>
		<title>Madrugón en la segunda jornada de playeros</title>
		<date>2015-10-29</date>
		<author>Juan Mari Zubiaurre</author>
		<url>http://www.diariovasco.com/costa-urola/201510/29/madrugon-segunda-jornada-playeros-20151029000722-v.html</url>
		<newspaper>http://www.sotoan.com/Playeruak/img/logos/diariovasco.jpg</newspaper>
		<image>http://www.diariovasco.com/noticias/201510/29/media/8454677.JPG</image>
		<text>El domingo, a las 8.00 de la mañana, daba comienzo la segunda jornada del Campeonato de Fútbol Playero en categoría senior. Por suerte el cambio de hora permitió que todos dispusieran de una hora más para llegar bien descansados a esta nueva jornada en la que los resultados fueron los siguientes: en categoría masculina, Arrano 0 - Kosta Hortz Klinika 4, Talai Mendi Kanpiña 2 - Asergroup 4, Euskalduna Taberna 1 - ARG 4, Txanela 1 - Kirkilla Jatetxea 0, Indaux 2 - Ulacia Bidaiak 2 y Asti Pinturak 4 - Salegi Taberna 1. En cuanto al cuadro femenino los resultados fueron, Oreka-Kaioa 2 - Sakana 1, Kupela 6 - Zubi-Ondo Erretegia 0 y Katixa 3 - Queens 0.
		
Tras dos jornadas encabeza la clasificación de los chicos Asergroup con el Asti Pinturak, ambos con 6 puntos. Ulacia Bidaiak tiene 4, y con 3 puntos están Kosta, ARG, Kutixi, Txanela y Salegi. Con un punto en su casillero están Indaux, Kirkilla y Talai Mendi, mientras que sin estrenarse quedan en la cola Euskalduna y Arrano. Entre las chicas la clasificación la lideran Kupela y Oreka con 6 puntos, Katixa y Sakana con 3 y Balearri, Zubi-Ondo y Queens con cero puntos. Próxima jornada, el domingo a las 13.00.</text>
</new>
<new>
		<title>Plaieroak izango dira igande goizean Zarautzen</title>
		<date>2015-10-22</date>
		<author>Sasoian</author>
		<url>http://www.sasoian.info/albisteak.php?id_edukia=8366</url>
		<newspaper>http://www.sotoan.com/Playeruak/img/logos/sasoian.jpg</newspaper>
		<image>http://www.sasoian.info/argazki200.php?id=8560</image>
		<text>Zarauzko 72. Hondartzako Futbol Txapelketako bigarren jardunaldia izango da jokoan asteburu honetan. Igandean jokatuko dituztezte paridak, 08:00etan hasita, eta aste honetan Kosta Hortz Klinika arduratuko da joko eremua markatzeaz. Hona hemen norgehiagokak eta bakoitzari dagokion joko eremua:
		
Gizonezkoak:
1. Arrano-Kosta Hortz Klinika
2. Talai mendi Kanpiña-Asergroup
3. Euskalduna Taberna-ARG
4. Txanela SF-Kirkilla Jatetxea
5. Indaux-Ulacia Bidaiak
6. Asti Pinturak-Salegi Taberna
Atsedena: Kutixi Artisau Izozkiak

Emakumezkoak:
7. Oreka Kaioa-Sakana
8. Kupela-Zubi Ondo Erretegia
9. Katixa-Queens
Atsedena: Balearri elkano Arraindegia</text>
</new>
<new>
		<title>En marcha el campeonato playero</title>
		<date>2015-10-15</date>
		<author>Juan Mari Zubiaurre</author>
		<url>http://www.diariovasco.com/costa-urola/201510/15/marcha-campeonato-playero-20151015001005-v.html</url>
		<newspaper>http://www.sotoan.com/Playeruak/img/logos/diariovasco.jpg</newspaper>
		<image>http://www.diariovasco.com/noticias/201510/15/media/8052614.JPG</image>
		<text>La 72 edición del campeonato de fútbol playero de Zarautz que organiza el Club Deportivo se puso en marcha el pasado domingo con la disputa de la primera jornada de sénior, tanto masculina como femenina. En un total de nueve campos se enfrentaron doce equipos masculinos y seis femeninos, mientras Kosta Hortz Klinika en chicos y Zubi-Ondo Erretegia en chicas descansaban, lo que probablemente aprovecharían para observar a sus futuros rivales.

No serían los únicos en acercarse hasta el malecón o incluso bajar hasta la arena para seguir los partidos, puesto que el buen tiempo reinante animó a mucho público a presenciar esta primera jornada, a sabiendas de que más adelante probablemente estar quietos viendo los partidos se puede convertir en todo un reto con todo el crudo invierno por delante.

Pero en esta ocasión, por suerte, el tiempo acompañó y todos acudieron con ilusiones renovadas. Cada equipo cambia de un campeonato al siguiente por lo que todos parten con las mismas ganas de hacerlo lo mejor posible. También se pudo apreciar que muchos equipos acudían a este primer partido con nuevas equipaciones, lo que podía confundir al principio a quienes buscan a determinado equipo por su indumentaria habitual.

Como cabe esperar en una primera jornada de liga, los resultados fueron por lo general bastante ajustados. Únicamente Asergroup, en categoría masculina, y Kupela, en femenina, consiguieron marcadores abultados en su estreno. Los primeros ganaban por 5 a 0 al Arrano y las segundas conseguían la goleada de la jornada con un 9 a 0 frente al equipo Queens.

Por lo demás los resultados fueron los siguientes: en categoría masculina ARG 1 - Kutixi Artisau Izozkiak 3, Kirkilla Jatetxea 2 - Talai Mendi Kanpina 2, Ulacia Bidaiak 1 - Euskalduna Taberna 0, Salegi Taberna 2 - Txanela S.F 1 y Indaux 1 - Asti Pinturak 2. En cuanto a las chicas, los marcadores definitivos fueron Balearri Elkano Arrandegia 1 - Oreka Kaioa 4 y Sakana 3 - Katixa 1.

La segunda jornada se jugará el próximo 25 de octubre con madrugón incluido, ya que los partidos se jugarán a partir de las 8.00 de la mañana y una semana después volverán a la playa para jugar la tercera jornada pero en esta ocasión a las 13.00 horas. Antes de finalizar el presente año se jugarán otras cuatro jornadas, dos en noviembre (los días 15 y 29) y otras dos en diciembre (los días 13 y 27).</text>
</new>
<new>
		<title>Aplikazioak edukiak eguneratu ditu</title>
		<date>2015-10-06</date>
		<author>ERTZIL</author>
		<url>http://www.ertzil.com</url>
		<newspaper>http://www.sotoan.com/Playeruak/img/logos/logo1.png</newspaper>
		<image>https://pbs.twimg.com/media/B9ay22EIYAAjLzT.jpg</image>
		<text>Gainean daukagu berriz ere Zarauzko Hondartzako Futbol Txapelketaren beste edizio bat, 72. hain zuzen ere.

Aurreko urtean aplikazio mugikorrarekin egindako apustuari jarraipena emango zaio aurtengoan ere. Edukiak denboraldi berrira egokitu dira, nahiz eta oraindik informazio guztia eskuragarri ez eduki. Egutegia falta da, talde berrien jokalarien zerrenda, kamixetaren itxura, deskribapen txikiak,... Horrelako gauzak! Eduki hauek eskura eduki bezain pronto eguneratuko ditut. Bestalde, edozein taldek zerbait aldatu nahi izanez gero idatz dezala e-mail bat jon@ertzil.com helbidera, edo gelditu kalean, bere eskakizunekin eta ahal bezain azkar beteko ditut beraien gurariak.

Urte amaierarako aplikazioaren 2.0 bertsioa argitaratuko da. Diseinu eta funtzionalitate aldetik berrikuntzak edukiko ditu eta aurreko denboraldian talde eta pertsona ezberdinek egindako ekarpenak gehituko dira. Joango naiz denaren berri ematen.

Zorte on aurtengo txapelketan parte hartu behar dezutenei! Igandean ikusiko gera!

Ertzil</text>
</new>
<new>
		<title>El LXXI Campeonato Playero disputará mañana sus finales</title>
		<date>2015-04-30</date>
		<author>ANTXON ETXEBERRIA</author>
		<url>http://www.diariovasco.com/costa-urola/201504/30/lxxi-campeonato-playero-disputara-20150430000743-v.html</url>
		<newspaper>http://www.sotoan.com/Playeruak/img/logos/diariovasco.jpg</newspaper>
		<image>http://www.diariovasco.com/noticias/201504/30/media/3369410.JPG</image>
		<text>Tras ocho meses de competición, mañana, viernes, 1 de mayo, se disputarán las finales de la LXXI edición del campeonato de fútbol playero que organiza el C.D. Zarautz, con la disputa de las ocho finales, entre los dos mejores equipos de cada categoría.

El programa de las finales comenzará a las 9.00, con el desfile hasta los campos de los equipos participantes, iniciándose las finales media hora más tarde, a las 9.30, con el siguiente programa de partidos: campo (1) Salleko BM-Ziztu Bizian (alevín femenino 5. curso); (2)Txikiteroak-Salleko A1M (alevín chicos 5. curso); (3)La Salle AN-La Salle BN (alevín femenino 6.curso); (4) Iturzaeta-Zaragueta (alevín chicos 6. curso); (5) Kupela-Txiki Polit (senior féminas Liga); (6) Kosta Hortz Klinika-Asergroup (senior masculino Liga); (7)Asti Pinturak-Kirkilla Enea jatetxea ( XX. Juan Irigaray Copa) y, (8) Zubi Ondo erretegia-Kiribil Estilistak (X. Emilio Olazabal, final de copa).

Corresponde marcar campos al Euskalduna taberna, cuyos jugadores deberán estar a las 07.45 horas, en el local del malecón para el marcaje de campos.

Cabe destacar entre los finalistas, el dominio en las categorías escolares de los equipos de La Salle, clasificando a cuatro de sus equipos entre los ocho finalistas. En las categorías escolares todos los equipos son de Zarautz, menos el Iturzaeta de Getaria y Zaragueta de Orio, que precisamente se enfrentarán entre ellos en el campo 4. En la categoría senior, los cuatro finalistas de la fase Liga son nuevos en estas lides, por lo que dos de ellos inscribirán sus nombres por primera vez en el palmarés del campeonato playero, que en la actual edición contabiliza 13 jornadas en la categoría senior, además de las semifinales y finales, con 6 jornadas en las categorías escolares, además de las finales de mañana, con la participación de una quincena de equipos en la categoría senior masculina y la mitad en féminas, y 93 en las categorías escolares (benjamines y alevines).

Como todos los años por estas fechas, la playa se convertirá en una gran fiesta con las finales de mañana, con los lógicos nervios, sobre todo entre los más jóvenes, por hacerse con el título. Tras los partidos se procederá a continuación a la entrega de copas y premios a los mejores equipos de cada categoría, acto que contará con la asistencia de representantes de los tres principales equipos vascos de la primera división, además de por supuesto, autoridades locales y de la sección de fútbol del C.D. Zarautz, de la Federación Guipuzcoana, etcétera.
		</text>
</new>
<new>
		<title>Euskara Saretzen Saria eman diote Playeruak aplikazioari</title>
		<date>2015-04-29</date>
		<author>Sasoian</author>
		<url>http://www.sasoian.info/albisteak.php?id_edukia=7774</url>
		<newspaper>http://www.sotoan.com/Playeruak/img/logos/sasoian.jpg</newspaper>
		<image>https://pbs.twimg.com/media/CDwNv6XWIAANnDz.jpg</image>
		<text>Atzo eguerdian Zarauzko Euskara Aholku Batzordeak eta Zarauzko Udalak Euskai Sariak banatu, euskararen normalizazioaren alde lan egin duten merkatari, ostalari eta herritarren lana aitortzeko. Aurten Euskara Saretzen Saria Playeruak App-a sortu duen Jon Ertzilla zarauztarrentzat izan da. Izan ere, Ertzillak euskara hutsean sortu du Hondartzako Futbol Txapelketaren inguruko aplikazioa. «Lehen kalea zen herritarren bilgunea, eta orain teknologia berriek kale eta plaza berriak sortu dituzte. Kaleko presentzia bezain garrantzitsua da egun mundu digitalean egotea», azaldu zuen Zarauzko euskara zinegotzi Gari Berasaluzek, eta arlo horretan euskara sustatzeko urratsak ematen ari diren herritarren lana aitortu dute. Juan Luis Mendizabal Mendi margolariaren artelan bat jaso zuen oroigarri gisa.</text>
</new>
<new>
		<title>El Campeonato de Fútbol Playero ya tiene finalistas</title>
		<date>2015-04-23</date>
		<author>Zarautz</author>
		<url>http://www.diariovasco.com/costa-urola/201503/25/kosta-asegroup-ulacia-clasificados-20150325000646-v.html</url>
		<newspaper>http://www.sotoan.com/Playeruak/img/logos/diariovasco.jpg</newspaper>
		<image>http://www.diariovasco.com/noticias/201504/23/media/3168669.JPG</image>
		<text>El decano de los torneos de fútbol playero del Estado, celebró el pasado domingo las semifinales de la edición número 71, tanto en el torneo senior como en el escolar. Con un magnífico tiempo y muchos seguidores apoyando a los suyos, la jornada volvió a ser espectacular tal y como se espera de las finales que este año se van a disputar un viernes. Pero no se preocupen que no van a tener que pedir permiso en sus lugares de trabajo para asistir a la gran final ya que se celebrará el 1 de mayo, día festivo.

Resultados

La jornada de semifinales terminó con los siguientes resultados en las diferentes categorías. En la semifinal de liga de los senior masculinos Kosta Hortz Klinika ganaba por 2-0 al ARG, mientras que en el otro enfrentamiento conseguía el pase a la final Asegroup ganando por el mismo resultado (2-0) al Ulacia Bidaiak. En el torneo de copa, Juan Irigarai Asti Pinturak también pasaba a la final por un 2-0 contra el Salegi Taberna, mientras Kirkilla-Enea Jatetxea superaba al Arrano Taberna por 2-1. En categoría femenina senior los resultados fueron Zubi Ondo Erretegia 1- Queens 0 y Katixa 4-Kiribil Estilistak 2.

El torneo escolar estuvo también muy animado y los resultados quedaron de la siguiente manera; en la categoría de sexto curso chicos, Iturzaeta 5-Orioko 0 y La Salle 3-Zaragüeta 12. En la de sexto chicas, Panpoxak 0-La Salle AN 1, y La Salle BN 2-Orioko 2, empate que se rompió con el lanzamiento de penaltis y que favoreció a las primeras. En cuanto a las semifinales de quinto curso, en la categoría de chicos los resultados fueron Txikiteroak 2- Salleko A2M 1, y Salleko A1M 2- Antoniano 1. Entre las chicas los marcadores finales reflejaban la victoria de Salleko ante Burujaleak (5-3) y el de Ziztu Bizian sobre Orokieta por 3-0.</text>
</new>
	<new>
		<title>Kosta, ARG, Asegroup y Ulacia, clasificados para semifinales</title>
		<date>2015-03-25</date>
		<author>Juan Mari Zubiaurre</author>
		<url>http://www.diariovasco.com/costa-urola/201503/25/kosta-asegroup-ulacia-clasificados-20150325000646-v.html</url>
		<newspaper>http://www.sotoan.com/Playeruak/img/logos/diariovasco.jpg</newspaper>
		<image>http://www.diariovasco.com/noticias/201503/25/media/2333253.JPG</image>
		<text>Mucha emoción y miedo a perder. Es la conclusión que se puede sacar tras la jornada disputada el pasado domingo en la que los chicos se jugaban las eliminatorias de cuartos de final y las chicas las semifinales de vuelta. La 71 edición del Campeonato de Fútbol playero que organiza el C.D. Zarautz ya conoce el nombre de los semifinalistas y finalistas de este año.

Pero como decíamos anteriormente nadie deseaba perder y dejar el campeonato por lo que las cosas estuvieron muy ajustadas. Excepto el Kosta Hortz Klinika, que supero con claridad al Euskalduna (7-1), en el resto de los enfrentamientos la igualdad fue máxima y dos de los partidos de cuartos se tuvieron que decidir en la tanda de penaltis.

En el campo número 5, Indaux y ARG empataron a un gol, adelantándose primero los getariarras para empatar más adelante los zarauztarras hasta que llegó el pitido final que los llevó a los once metros. En el campo siguiente, Kutixi Artisau Izozkiak y Asegroup no fueron capaces de conseguir un solo gol y el empate a cero inicial no se movió. Los penaltis decidieron que ARG y Asegroup sean los que den un paso adelante y se clasifiquen a semifinales. El cuarto equipo en conseguirlo fue el Ulacia Bidaik que merced a un solitario gol dejaba fuera de competición al Txanela.

Ahora estos cuatro equipos tendrán un largo período de descanso hasta el 19 de abril, fecha en la que se jugarán las semifinales. Más tiempo tendrán que esperar las chicas que jugarán la final. Este año se juega un viernes, festivo por supuesto, el del primero de mayo. Las féminas jugaban los partidos de vuelta de semifinales y también aquí había mucha emoción en el juego. Kupela y Zubi-Ondo venían de empatar a dos en su primer enfrentamiento por lo que todo estaba por decidir. Al final las favoritas, el Kupela, que ha sido el mejor equipo durante toda la liga, se impuso por 6 goles a 3 y se medirá al Txiki Polit en la final después de que éstas hicieran bueno el resultado de la ida de 3 goles a 1, pese a que el domingo acabaron perdiendo el partido ante el Queens por un gol a cero, pero el resultado final de 3-2 las clasifica. Fue un partido muy disputado e intenso.

La Copa

Pero también se está disputando la competición de copa con los equipos que no consiguieron pasar a la fase decisiva del campeonato y aquí también cada partido echaba chispas. Solo el Arrano demostró ser muy superior al Logure, que ha sido la cenicienta del campeonato, ganando por un contundente 8 a 0. Salegi Taberna se impuso en su duelo por 3 goles a 1 al Talaimendi Kanpina y en el tercer partido de cuartos de nuevo serían los penaltis los que decidieran que el Kirkilla-enea Jatetxea pase ronda en lugar de Abeta Zaharra Landetxea. El partido terminó con empate a un gol.

El cuarto equipo que jugará las semifinales con estos tres equipos es el Asti Pinturak que estaba clasificado directamente por quedar primera en el grupo de la copa. Por último solo queda por conocer el resultado de la semifinal de copa de la categoría femenina en la que el Kirirbil Estilistak superó con claridad al Katixa por cinco goles a uno. Hay que destacar que pese a que en esta jornada la playa presentaba un magnífico aspecto con una impresionante bajamar, los campos de fútbol estuvieron en muy malas condiciones con arena blanda que impedía realizar un juego vistoso, lo que pudo influenciar mucho en la enorme igualdad entre muchos de los equipos a la vista de que no era muy fácil jugar la pelota en condiciones.</text>
	</new>
	<new>
		<title>Las chicas han finalizado la liga en la playa</title>
		<date>2015-02-27</date>
		<author>Zarautz</author>
		<url>http://www.diariovasco.com/costa-urola/201502/27/chicas-finalizado-liga-playa-20150227002127-v.html</url>
		<newspaper>http://www.sotoan.com/Playeruak/img/logos/diariovasco.jpg</newspaper>
		<image>http://www.sotoan.com/Playeruak/img/argazkiak/argazkia2.jpg</image>
		<text>El campeonato playero de fútbol se prepara para la fase definitiva del torneo en categoría senior

Tras la jornada disputada el pasado domingo en la playa, las chicas de categoría senior han dado por finalizada la liga y comenzarán ahora a jugar la fase definitiva. Sin lugar a dudas el equipo que aparece como máximo favorito para llevarse el campeonato de la edición número 71 de fútbol playero, es el Kupela. En las diez jornadas disputadas no han perdido ningún encuentro dejando solo un empate en el camino y nueve victorias. Pero donde la emoción está servida es en conocer el equipo que pueda disputarles la supremacía al Kupela teniendo en cuenta que tres equipos han conseguido la misma puntuación al término de la liga regular. Se trata de Queens, Txiki Polit y Zubi Ondo. Todos ellos han terminado con 16 puntos, es decir, 5 victorias, un empate y 4 derrotas. Habrá que ver cuál de ellos es capaz de plantar cara al Kupela. 

Por su parte en categoría masculina todavía queda una última jornada de la segunda fase, que servirá para conocer los emparejamientos de cuartos de final. En la fase de liga encabeza la clasificación el Asergroup, que volvió a ganar el domingo, en esta ocasión al Euskalduna (4-1) y por detrás están Kosta, Ulacia e Indaux. Pero incluso los de detrás tienen todavía opciones de ganar el campeonato ante la enorme igualdad existente. En la copa el líder es Asti pinturak.</text>
	</new>
	<new>
		<title>Asegroup lidera la clasificación tras la derrota de Kosta ante Ulacia</title>
		<date>2015-02-12</date>
		<author>Juan Mari Zubiaurre</author>
		<url>http://www.diariovasco.com/costa-urola/201502/12/asegroup-lidera-clasificacion-tras-20150212002451-v.html</url>
		<newspaper>http://www.sotoan.com/Playeruak/img/logos/diariovasco.jpg</newspaper>
		<image>http://www.sotoan.com/Playeruak/img/argazkiak/argazkia17.jpg</image>
		<text>En la copa Arrano sigue intratable sin perder un solo encuentro y las chicas están a una jornada de terminar la liga regular

Se disputó una nueva jornada de la 71 edición del Campeonato de Fútbol Playero en categoría senior, tanto masculina como femenina. Por suerte los partidos comenzaban a mediodía, pero de todos modos el frío se dejó notar, quizá no tanto en la piel de los propios jugadores que iban entrando en calor mientras disputan los partidos, pero sí en la de los aficionados que se acercaron a ver la jornada, que se presentaba muy interesante.

En categoría masculina se jugaba la segunda jornada de la fase final tanto de liga como de copa y los resultados fueron los siguientes; Txanela 0 - ARG 1, Ulacia Bidaiak 3 - Kosta Hortz Klinika 2, Euskalduna Taberna 1 - Indaux 3 y Kutixi Artisau izozkiak 0 - Asegroup 4 en lo referente a la liga y en la copa, Salegi Taberna 3 - Logure 1, Talaimendi Kanpina 1 - Asti Pinturak 3, Kirkilla-enea 0 - Arrano Taberna 4, mientras descansaba esta jornada el equipo Abeta Zaharra Landetxea.

NOVENA JORNADA

En categoría femenina se disputaba la novena jornada de las diez de que consta la liga antes de pasar a la fase definitiva. Fue una jornada con pocos goles en el que destaca el primer empate del Kupela, que hasta el momento se había mostrado intratable y que terminó el encuentro ante el Zubi Ondo Erretegia sin que ninguno de los dos equipos consiguiera marcar en la portería rival, ni un solo gol. También terminó en tablas el partido que enfrentó a Kiribil Estilistak y Queens, pero en esta ocasión cada equipo marcó un tanto en la portería rival. El tercer partido femenino lo disputaban Katixa y Txiki Polit, recayendo la victoria sobre estas últimas por 3-1.

Con estos resultados la clasificación femenina sigue comandada por el Kupela, que terminará como líder al finalizar la liga y se presenta como la máxima favorita para proclamarse campeona en la edición de este año. En categoría masculina, especialmente en el grupo de la liga, las cosas están mucho más reñidas. Nadie se queda atrás y solo hay seis puntos de diferencia entre el primero (Asegroup) y el último clasificado (ARG) cuando todavía quedan dos jornadas por jugarse. Todo puede suceder en este grupo, y no solo ahora que se está disputando la segunda fase, sino que especialmente interesantes serán los enfrentamientos de cuartos a la vista de que ningún equipo se muestra netamente superior a nadie. En la copa, en cambio, Arrano y Asti parecen estar un poco por encima del resto. Los primeros tienen 15 puntos por 12 los segundos. Por abajo Logure sigue sin conseguir ningún punto.</text>
	</new>
	
	
</list>